%@Titre: Grenoble -- 1999
{\em L'unité est le centimètre.}
\begin{myenumerate}
\item Construire un triangle $RST$ tel que $RS=4,5$, $ST=6$,
$RT=7,5$. On laissera les traits de construction.
\item Montrer que le triangle $RST$ est rectangle.
\item
\begin{enumerate}
\item Tracer le cercle $(\cal C)$ de centre $R$ et de rayon 4,5. Le
cercle $(\cal C)$ coupe le segment $[RT]$ en $K$.
\item Tracer la droite $(d)$ passant par le point $K$ et parallèle à
la droite $(RS)$. Cette droite $(d)$ coupe le segment $[TS]$ en un
point $L$. Placer ce point sur la figure.
\item Calculer $KL$.
\end{enumerate}
\item Calculer l'angle $\widehat{STR}$ (on donnera l'arrondi au
degré).
\end{myenumerate}